妻被夫殺揹刀求救 鄰居拔刀讓她噴血身亡

妻被夫殺揹刀求救
鄰居拔刀讓她噴血身亡

嘉義縣梅山鄉驚傳殺妻案，今天上午11時許，家住碧湖村的陳姓男子（50歲）不知緣故持刀殺妻（45歲），警消獲報到場時，陳妻已無生命跡象，送大林慈濟醫院搶救無效，宣告不治。陳男行兇後落網，警方初步調查，最近精神狀態不佳的他不肯聽妻子的話就醫，爭吵間行凶殺妻，訊後被依殺人罪嫌移送法辦。

警方初步調查，陳姓夫妻在碧湖村種茶，今早兩人因細故爭吵，丈夫氣憤之下，持利刃從妻子背後刺下去，妻子背部插著刀，跑到鄰居家求救，豈料鄰居是70、80歲的阿伯，有失智症傾向，竟一把拔出刀子，陳妻立刻鮮血直流。

警方和消防救護人員據報趕到現場，發現陳妻坐在鄰居廊下農用搬運車旁等待救援，近看婦人幾無生命跡象，查看後背部赫然一大片血跡，緊急搶救送醫，到院已無呼吸心跳，初步檢視胸前、後背各有1處刀傷。

陳男行兇後逃逸，警方於命案查看汽機車等交通工具都還在，研判陳男還在現場附近躲藏，下午1時許果然在住家後方檳榔樹林找到陳男。‌陳男見到警方第一句話就說「最近神明都没保佑」，警方看他精神不佳，沒告訴他妻子死亡事實，帶回分局偵訊中。

大林慈濟醫院莊欽翔醫師表示，陳妻送到醫院時已無呼吸心跳，且有血胸和氣胸的情況，她的主要死因是是背部有一道很深的傷口，深約3至4公分，造成肺部穿刺傷，流血近300至400CC，但經大量輸血後，最後仍急救無效。

嘉義基督教醫院急診部主任劉中賢醫師表示，當利器插入體內時，因不知道插入體內深度及是否傷及器官，所以切勿貿然拔除利器，應立刻送醫，以免造成二次傷害。

至於好心鄰居想救人而拔刀，是否涉及過失致死？律師蔡進欽說，一把刀子插在被害人身上，正常人看到都會覺得痛，鄰居只是基於好心想救人，因此不涉及故意和過失致死罪嫌，刑責的追究仍以行兇當事人為主。（李宗祐、王智勇／嘉義報導）

陳姓男子持刀殺妻現場。

警方現場勘驗。

地上留下斑斑血跡。

嘉義梅山的陳姓男子（中）行凶殺妻，被員警移送法辦。

屌你老母留名

武俠片教架嘛，有箭傷要即刻拔箭，被矛插住要成條扯返出黎

其實正路邏輯都係覺得拔出黎好d，唔係個個都有呢方面知識

老人家就可以咁講

拔刀相助

其實去到醫院醫生會點拔？

係傷口附近開刀
搵到個出血點先開始抆
然後即刻用儀器電血管止血

無受過後天教育係會咁唸唔出奇

周星馳《功夫》情節

插返入去囉

阿伯好波3尾刀